---
author: DCtheGeek
ms.service: resource-graph
ms.topic: include
ms.date: 07/21/2021
ms.author: dacoulte
ms.custom: generated
ms.openlocfilehash: d0a1f53941c5e082c4ff29f9cc7ff632f311e683
ms.sourcegitcommit: 7d63ce88bfe8188b1ae70c3d006a29068d066287
ms.translationtype: HT
ms.contentlocale: de-DE
ms.lasthandoff: 07/22/2021
ms.locfileid: "114457157"
---
### <a name="count-azure-resources"></a>Zählen der Azure-Ressourcen

Diese Abfrage gibt die Anzahl der Azure-Ressourcen zurück, die in den Abonnements vorhanden sind, auf die Sie zugreifen können. Sie ist auch eine gute Abfrage, um sicherzustellen, dass für die Shell Ihrer Wahl die entsprechenden Azure Resource Graph-Komponenten installiert und in funktionsfähigem Zustand sind.

```kusto
Resources
| summarize count()
```

# <a name="azure-cli"></a>[Azure-Befehlszeilenschnittstelle](#tab/azure-cli)

```azurecli-interactive
az graph query -q "Resources | summarize count()"
```

# <a name="azure-powershell"></a>[Azure PowerShell](#tab/azure-powershell)

```azurepowershell-interactive
Search-AzGraph -Query "Resources | summarize count()"
```

# <a name="portal"></a>[Portal](#tab/azure-portal)

:::image type="icon" source="../../../../articles/governance/resource-graph/media/resource-graph-small.png":::Probieren Sie im Azure Resource Graph-Explorer die folgende Abfrage aus:

- Azure-Portal: <a href="https://portal.azure.com/?feature.customportal=false#blade/HubsExtension/ArgQueryBlade/query/Resources%0a%7c%20summarize%20count()" target="_blank">portal.azure.com</a>
- Azure Government-Portal: <a href="https://portal.azure.us/?feature.customportal=false#blade/HubsExtension/ArgQueryBlade/query/Resources%0a%7c%20summarize%20count()" target="_blank">portal.azure.us</a>
- Azure China 21Vianet-Portal: <a href="https://portal.azure.cn/?feature.customportal=false#blade/HubsExtension/ArgQueryBlade/query/Resources%0a%7c%20summarize%20count()" target="_blank">portal.azure.cn</a>

---

### <a name="list-resources-sorted-by-name"></a>Auflisten von Ressourcen, sortiert nach Name

Mit dieser Abfrage werden alle Ressourcentypen, aber nur die Eigenschaften **name**, **type** und **location** zurückgegeben. Sie nutzt `order by`, um die Eigenschaften in aufsteigender Reihenfolge (`asc`) nach der Eigenschaft **name** zu sortieren.

```kusto
Resources
| project name, type, location
| order by name asc
```

# <a name="azure-cli"></a>[Azure-Befehlszeilenschnittstelle](#tab/azure-cli)

```azurecli-interactive
az graph query -q "Resources | project name, type, location | order by name asc"
```

# <a name="azure-powershell"></a>[Azure PowerShell](#tab/azure-powershell)

```azurepowershell-interactive
Search-AzGraph -Query "Resources | project name, type, location | order by name asc"
```

# <a name="portal"></a>[Portal](#tab/azure-portal)

:::image type="icon" source="../../../../articles/governance/resource-graph/media/resource-graph-small.png":::Probieren Sie im Azure Resource Graph-Explorer die folgende Abfrage aus:

- Azure-Portal: <a href="https://portal.azure.com/?feature.customportal=false#blade/HubsExtension/ArgQueryBlade/query/Resources%0a%7c%20project%20name%2c%20type%2c%20location%0a%7c%20order%20by%20name%20asc" target="_blank">portal.azure.com</a>
- Azure Government-Portal: <a href="https://portal.azure.us/?feature.customportal=false#blade/HubsExtension/ArgQueryBlade/query/Resources%0a%7c%20project%20name%2c%20type%2c%20location%0a%7c%20order%20by%20name%20asc" target="_blank">portal.azure.us</a>
- Azure China 21Vianet-Portal: <a href="https://portal.azure.cn/?feature.customportal=false#blade/HubsExtension/ArgQueryBlade/query/Resources%0a%7c%20project%20name%2c%20type%2c%20location%0a%7c%20order%20by%20name%20asc" target="_blank">portal.azure.cn</a>

---

### <a name="remove-columns-from-results"></a>Entfernen von Spalten aus den Ergebnissen

Die folgende Abfrage verwendet `summarize`, um Ressourcen nach Abonnement zu zählen, `join`, um sie mit Abonnementdetails aus der Tabelle _ResourceContainers_ zu vereinen, und anschließend `project-away`, um einige der Spalten zu entfernen.

```kusto
Resources
| summarize resourceCount=count() by subscriptionId
| join (ResourceContainers | where type=='microsoft.resources/subscriptions' | project SubName=name, subscriptionId) on subscriptionId
| project-away subscriptionId, subscriptionId1
```

# <a name="azure-cli"></a>[Azure-Befehlszeilenschnittstelle](#tab/azure-cli)

```azurecli-interactive
az graph query -q "Resources | summarize resourceCount=count() by subscriptionId | join (ResourceContainers | where type=='microsoft.resources/subscriptions' | project SubName=name, subscriptionId) on subscriptionId | project-away subscriptionId, subscriptionId1"
```

# <a name="azure-powershell"></a>[Azure PowerShell](#tab/azure-powershell)

```azurepowershell-interactive
Search-AzGraph -Query "Resources | summarize resourceCount=count() by subscriptionId | join (ResourceContainers | where type=='microsoft.resources/subscriptions' | project SubName=name, subscriptionId) on subscriptionId | project-away subscriptionId, subscriptionId1"
```

# <a name="portal"></a>[Portal](#tab/azure-portal)

:::image type="icon" source="../../../../articles/governance/resource-graph/media/resource-graph-small.png":::Probieren Sie im Azure Resource Graph-Explorer die folgende Abfrage aus:

- Azure-Portal: <a href="https://portal.azure.com/?feature.customportal=false#blade/HubsExtension/ArgQueryBlade/query/Resources%0a%7c%20summarize%20resourceCount%3dcount()%20by%20subscriptionId%0a%7c%20join%20(ResourceContainers%20%7c%20where%20type%3d%3d%27microsoft.resources%2fsubscriptions%27%20%7c%20project%20SubName%3dname%2c%20subscriptionId)%20on%20subscriptionId%0a%7c%20project-away%20subscriptionId%2c%20subscriptionId1" target="_blank">portal.azure.com</a>
- Azure Government-Portal: <a href="https://portal.azure.us/?feature.customportal=false#blade/HubsExtension/ArgQueryBlade/query/Resources%0a%7c%20summarize%20resourceCount%3dcount()%20by%20subscriptionId%0a%7c%20join%20(ResourceContainers%20%7c%20where%20type%3d%3d%27microsoft.resources%2fsubscriptions%27%20%7c%20project%20SubName%3dname%2c%20subscriptionId)%20on%20subscriptionId%0a%7c%20project-away%20subscriptionId%2c%20subscriptionId1" target="_blank">portal.azure.us</a>
- Azure China 21Vianet-Portal: <a href="https://portal.azure.cn/?feature.customportal=false#blade/HubsExtension/ArgQueryBlade/query/Resources%0a%7c%20summarize%20resourceCount%3dcount()%20by%20subscriptionId%0a%7c%20join%20(ResourceContainers%20%7c%20where%20type%3d%3d%27microsoft.resources%2fsubscriptions%27%20%7c%20project%20SubName%3dname%2c%20subscriptionId)%20on%20subscriptionId%0a%7c%20project-away%20subscriptionId%2c%20subscriptionId1" target="_blank">portal.azure.cn</a>

---

### <a name="show-resource-types-and-api-versions"></a>Anzeigen von Ressourcentypen und API-Versionen

Resource Graph verwendet hauptsächlich die neueste Version (keine Vorschauversion) der API eines Ressourcenanbieters, um mittels `GET` Ressourceneigenschaften während einer Aktualisierung abzurufen. In einigen Fällen wurde die verwendete API-Version überschrieben, um in den Ergebnissen neuere oder gängigere Eigenschaften bereitzustellen. In der folgenden Abfrage wird die API-Version veranschaulicht, die zum Sammeln von Eigenschaften für die einzelnen Ressourcentypen verwendet wird:

```kusto
Resources
| distinct type, apiVersion
| where isnotnull(apiVersion)
| order by type asc
```

# <a name="azure-cli"></a>[Azure-Befehlszeilenschnittstelle](#tab/azure-cli)

```azurecli-interactive
az graph query -q "Resources | distinct type, apiVersion | where isnotnull(apiVersion) | order by type asc"
```

# <a name="azure-powershell"></a>[Azure PowerShell](#tab/azure-powershell)

```azurepowershell-interactive
Search-AzGraph -Query "Resources | distinct type, apiVersion | where isnotnull(apiVersion) | order by type asc"
```

# <a name="portal"></a>[Portal](#tab/azure-portal)

:::image type="icon" source="../../../../articles/governance/resource-graph/media/resource-graph-small.png":::Probieren Sie im Azure Resource Graph-Explorer die folgende Abfrage aus:

- Azure-Portal: <a href="https://portal.azure.com/?feature.customportal=false#blade/HubsExtension/ArgQueryBlade/query/Resources%0a%7c%20distinct%20type%2c%20apiVersion%0a%7c%20where%20isnotnull(apiVersion)%0a%7c%20order%20by%20type%20asc" target="_blank">portal.azure.com</a>
- Azure Government-Portal: <a href="https://portal.azure.us/?feature.customportal=false#blade/HubsExtension/ArgQueryBlade/query/Resources%0a%7c%20distinct%20type%2c%20apiVersion%0a%7c%20where%20isnotnull(apiVersion)%0a%7c%20order%20by%20type%20asc" target="_blank">portal.azure.us</a>
- Azure China 21Vianet-Portal: <a href="https://portal.azure.cn/?feature.customportal=false#blade/HubsExtension/ArgQueryBlade/query/Resources%0a%7c%20distinct%20type%2c%20apiVersion%0a%7c%20where%20isnotnull(apiVersion)%0a%7c%20order%20by%20type%20asc" target="_blank">portal.azure.cn</a>

---

